美官員黃之瀚：已警告中國 逼美企接受政治正確將有後果

中國政府要求美國企業不得在其網站上將台灣列為國家，有美國務院官員表示，美國對此感到憤怒，並已私底下警告中方，如果繼續將其政治正確觀點強加於美國企業就必須為此承擔後果。

國務院亞太副助卿黃之瀚(Alex Wong)說，中國的做法令人憤怒並感到憂慮。他指北京用「銳實力」，即將其市場准入換取私企的經濟讓步，例如知識產權的移轉或是與中資的合資經營。現在中國又將相同手法衍伸到言論自由上，美國已要求中方停止這種做法，否則必須面臨後果。

有咩後果

Alex Wong 首先是中國人

再嘈安排洗頭挺運你番去認罪

你是不是中国人

幾好
幫手吹大中國威脅論

香港人？

快d 制裁香港

黃之瀚 出生於紐約市的一個廣東移民家庭，先後從賓夕法尼亞大學取得英語文學和法語學士和從哈佛法學院取得法律博士（英語：Juris Doctor）。他曾於華府一所國際律師行執業，從事貿易與合規等範疇。2007年至2009年間曾任美國國務院伊拉克法治顧問。在2012年美國總統選舉期間，他參與米特·羅姆尼的競選團隊，擔任外交與法律政策總監。後來成為參議員湯姆·卡頓的外交政策和法律顧問。

2016年美國大選後，他獲政治任命成為東亞暨太平洋事務局副助理國務卿，負責地區多邊關係，包括制定「印度─太平洋戰略」下的政策等。2018年3月，成為了台灣旅行法通過以後第一位訪問台灣的美國高級外交官，期間發表演講盛讚台灣是民主典範，美國也會根據價值觀外交而努力捍衛。

/Wikipedia

你是中國人

贏咗個警告返黎 又贏

幫美軍帶路

贏咗啲後果返黎 又賺

取消綠卡

原來美國都有口交部
得個講字有撚用咩
即刻玩大佢啦

佢係無中國籍而又有美國籍既中國人, 唔多中國人做到

全個地球都屬於中蟈畜
中蟈畜決定再去世界各地周街屙
以宣示主權

黃之鋒
黃之瀚

中你老母咩，美國人黎，on9

佢已經入籍美國,而且佢忠於美國,唔撚做支那蝗

講錯,佢本身出世已經美國籍

alex wong流著中華民族的血